<archimate:Requirement
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="7.2.5 Управление базой данных Конкурентов"
    id="f5cf96a9-d6b3-4521-abb9-0e3fadbb6920"
    documentation="            7.2.5 Управление базой данных Конкурентов&#xD;&#xA;                7.2.5.1 Возможности в части управления базой данных Конкурентов&#xD;&#xA;Система в части управления базой данных Клиентов должна предоставлять следующие возможности:&#xD;&#xA;    • создание и редактирование информации о Конкуренте;&#xD;&#xA;    • осуществление поиска по базе данных Конкурентов;&#xD;&#xA;    • возможность фиксации действий Конкурента в рыночных возможностях (действия Конкурента в ходе предконтрактной работы, победы и проигрыши в тендерах с возможностью фиксации цены);&#xD;&#xA;    • дедупликация карточек Клиентов.&#xD;&#xA;                7.2.5.2 Карточка Конкурента&#xD;&#xA;Для каждого Конкурента в Системе должна быть создана карточка Конкурент, которая хранит сведения о нем, а также связанную с ним информацию (документы, историю изменения данных). &#xD;&#xA;Пользователь Системы должен видеть информацию с учетом своего уровня прав доступа, при этом основной перечень блоков информации следующий:&#xD;&#xA;    • Наименование Конкурента;&#xD;&#xA;    • Сфера промышленности (деятельности);&#xD;&#xA;    • Связный справочник юридических лиц&#xD;&#xA;    • Описание бизнеса&#xD;&#xA;    • Блок контактной информации, в том числе контактные лица и контактная информация по ним;&#xD;&#xA;    • Блок производственных параметров&#xD;&#xA;    • Блок принятия решений&#xD;&#xA;    • Блок маркетингового сегмента&#xD;&#xA;    • Блок менеджеров компании (аккаунт, дополнительный, канал, пресейл)&#xD;&#xA;    • Действующие договоры и контракты;&#xD;&#xA;    • Ключевые референции Конкурента&#xD;&#xA;    • Производимая продукция&#xD;&#xA;    • Сканированные документы/файлы;&#xD;&#xA;    • Задачи сотрудникам, связанные с Конкурентом;&#xD;&#xA;    • Связанные активности;&#xD;&#xA;В рамках поддержания работы карточки клиента в Системе должно быть настроено не менее 55 атрибутов и 20 справочников.&#xD;&#xA;                7.2.5.3 Создание и редактирование Карточки Конкурента&#xD;&#xA;Система должна предоставлять возможность создания и редактирования карточки Конкурента и ее атрибутов пользователем, имеющим соответствующие для этого права доступа.&#xD;&#xA;Система должна иметь возможность создания/редактирования карточки Конкурента одним из следующих способов:&#xD;&#xA;    • пользователем вручную, в том числе и посредством использования мобильного приложения;&#xD;&#xA;    • автоматически посредством интеграционного интерфейса с MDM.&#xD;&#xA;При создании карточки Клиента в Системе должны быть предусмотрены обязательные для заполнения обязательного набора полей.&#xD;&#xA;Должна быть предусмотрена верификация внесенных карт.&#xD;&#xA;                7.2.5.4 Первоначальная загрузка данных о Конкурентах&#xD;&#xA;Первоначальная загрузка данных о конкурентах должна происходить при настройке Системы.&#xD;&#xA;                7.2.5.5 Дедупликация данных&#xD;&#xA;При создании/актуализации карточки Конкурента должен происходить процесс дедупликации данных, основанный на использовании ее данных, по следующим критериям:&#xD;&#xA;    • совпадение номера Конкурента;&#xD;&#xA;    • совпадение реквизитов Конкурента.&#xD;&#xA;В случае обнаружения дублирующей записи в базе данных Конкурентов, Система должна уведомлять об этом пользователя и предоставлять возможность выбора дальнейшего действия – создание новой карточки или объединение с уже существующей.&#xD;&#xA;Полный перечень критериев, используемых при дедупликации, не более 5 (пяти), должен быть уточнен при выполнении настроек Системы.&#xD;&#xA;                7.2.5.6 Журналирование действий по созданию/редактированию Карточки Конкурента&#xD;&#xA;Система должна предоставлять возможность пользователю редактировать атрибуты карточки Конкурента. При этом Система должна фиксировать любые изменения карточки с сохранением даты и времени события, операции и пользователя, внесшего изменения. Просмотр журналов действий и изменений должен осуществляться стандартными средствами Системы.&#xD;&#xA;                7.2.5.7 Поиск Конкурента по атрибутам&#xD;&#xA;Система должна предоставлять пользователю возможность поиска Конкурента по логическим, текстовым и числовым атрибутам Карточки Конкурента, например:&#xD;&#xA;    • номер Конкурента;&#xD;&#xA;    • реквизиты Конкурента;&#xD;&#xA;    • контактное лицо Конкурента;&#xD;&#xA;    • контактная информация;&#xD;&#xA;    • номер договора/контракта;&#xD;&#xA;    • тег.&#xD;&#xA;Система должна иметь возможность быстрого поиска информации как по объектам, так и по вложениям по ключевым словам.&#xD;&#xA;                7.2.5.8 Сегментация Конкурентов&#xD;&#xA;Система должна позволять создавать сегменты на уровне Конкурента по любому условию, а также, помечать их тегами и присваивать категории. Настройка фильтра должна производиться в визуальном интерфейсе без необходимости написания кода. Функциональность построения сложного фильтра должна поддерживать логику И/ИЛИ для задания условий фильтрации. Должна быть возможность сохранить настроенный фильтр, набор сохраненных фильтров должен быть представлен в иерархическом виде. Должна быть функциональность копирования, изменения, управления правами доступа на фильтры.&#xD;&#xA;Система должна позволять проводить первичную и периодическую сегментацию клиентов с использованием ABC-анализа."/>
