<archimate:Requirement
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="7.1.3 Требования к взаимодействию со смежными системами"
    id="aa0e7f6c-055d-420e-aa93-d4b32a0f8cda"
    documentation="            7.1.3 Требования к взаимодействию со смежными системами&#xD;&#xA;                7.1.3.1 Общие требования к взаимодействию с системами и проектами.&#xD;&#xA;Согласно ИТ - стратегии в рамках Госкорпорации и ТК «ТВЭЛ» реализовываются проекты, перечень которых приведён в таблице (Таблица 45), которые могут оказать влияние на оказание услуг по разработке и внедрению Системы.&#xD;&#xA;Таблица5 – Перечень проектов&#xD;&#xA;№&#xD;&#xA;п/п&#xD;&#xA;Проект&#xD;&#xA;1&#xD;&#xA;Создание системы бизнес-планирования, бюджетирования и прогнозирования для обществ Топливной Компании&#xD;&#xA;Влияние данных проектов и их требования к Системе управления взаимоотношениями с клиентами должны быть учтены при проектировании интеграционных взаимодействий на этапе проектирования Системы.&#xD;&#xA;                7.1.3.2 Система должна поддерживать интеграционное взаимодействие со смежными системами (находящимися в контуре Компании), необходимыми для обеспечения полноты, достоверности и актуальности информации в Системе, используемой в бизнес-процессах Компании. Платформа должна предоставлять возможность вызова веб-сервисов из настроенного бизнес-процесса.&#xD;&#xA;                7.1.3.3 Перечень видов интеграционных интерфейсов, реализация которых планируется в рамках внедрения Системы, приведен в таблице (Таблица 66).&#xD;&#xA;Таблица 6 – Перечень видов интеграционных взаимодействий, реализация которых планируется в рамках внедрения Системы&#xD;&#xA;№&#xD;&#xA;Назначение взаимодействия&#xD;&#xA;Система-источник&#xD;&#xA;Система-потребитель&#xD;&#xA;Характеристика типа интеграции&#xD;&#xA;Дополнительные требования&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Наименование&#xD;&#xA;Отношение&#xD;&#xA;Наименование&#xD;&#xA;Отношение&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    R.Int. 1. &#xD;&#xA;Импорт сведений:&#xD;&#xA;    • о входящей/исходящей корреспонденции от/для клиентов;&#xD;&#xA;    • по протоколам встреч и соответствующих им поручениях;&#xD;&#xA;ЕОСДО&#xD;&#xA;внутренняя&#xD;&#xA;CRM&#xD;&#xA;внутренняя&#xD;&#xA;stream&#xD;&#xA;Нет дополнительных требований&#xD;&#xA;    R.Int. 2. &#xD;&#xA;Экспорт сведений:&#xD;&#xA;    • по сформированным в CRM поручениям и иным задачам;&#xD;&#xA;    • по Дорожным картам.&#xD;&#xA;    • по статусу подготовки ТКП&#xD;&#xA;CRM&#xD;&#xA;внутренняя&#xD;&#xA;ЕОСДО&#xD;&#xA;внутренняя&#xD;&#xA;stream&#xD;&#xA;Нет дополнительных требований&#xD;&#xA;    R.Int. 3. &#xD;&#xA;Импорт сведений «золотой записи» по клиенту&#xD;&#xA;ЕОС НСИ&#xD;&#xA;внутренняя&#xD;&#xA;CRM&#xD;&#xA;внутренняя&#xD;&#xA;stream&#xD;&#xA;Нет дополнительных требований&#xD;&#xA;    R.Int. 4. &#xD;&#xA;Импорт сведений Продуктового каталога&#xD;&#xA;СУОД&#xD;&#xA;внутренняя&#xD;&#xA;CRM&#xD;&#xA;внутренняя&#xD;&#xA;stream&#xD;&#xA;Нет дополнительных требований&#xD;&#xA;    R.Int. 5. &#xD;&#xA;Импорт сведений по договорам/контрактам, в том числе договорам закупки, связанным с исполнением заказов клиента &#xD;&#xA;SAP ERP &#xD;&#xA;внутренняя&#xD;&#xA;CRM&#xD;&#xA;внутренняя&#xD;&#xA;stream&#xD;&#xA;Посредством использования:&#xD;&#xA;    • SAP PI;&#xD;&#xA;    • SAP PO.&#xD;&#xA;и протокола SOAP&#xD;&#xA;    R.Int. 6. &#xD;&#xA;Импорт сведений по поставкам продукции/сырья/материалов, связанным с исполнением заказа клиента&#xD;&#xA;SAP ERP&#xD;&#xA;внутренняя&#xD;&#xA;CRM&#xD;&#xA;внутренняя&#xD;&#xA;stream&#xD;&#xA;Посредством использования:&#xD;&#xA;    • SAP PI;&#xD;&#xA;    • SAP PO.&#xD;&#xA;и протокола SOAP&#xD;&#xA;    R.Int. 7. &#xD;&#xA;Вызов определенных отчетов из системы BI в интерфейсе CRM&#xD;&#xA;BI &#xD;&#xA;внутренняя&#xD;&#xA;CRM&#xD;&#xA;внутренняя&#xD;&#xA;stream&#xD;&#xA;Нет дополнительных требований&#xD;&#xA;    R.Int. 8. &#xD;&#xA;Импорт информации о плановых сроках производства и статусах изготовления заказов клиентов&#xD;&#xA;SAP ERP&#xD;&#xA;внутренняя&#xD;&#xA;CRM&#xD;&#xA;внутренняя&#xD;&#xA;stream&#xD;&#xA;Посредством использования:&#xD;&#xA;    • SAP PI;&#xD;&#xA;    • SAP PO.&#xD;&#xA;и протокола SOAP&#xD;&#xA;    R.Int. 9. &#xD;&#xA;Импорт информации о заказах клиента&#xD;&#xA;CRM&#xD;&#xA;внутренняя&#xD;&#xA;SAP ERP&#xD;&#xA;внутренняя&#xD;&#xA;stream&#xD;&#xA;Посредством использования:&#xD;&#xA;    • SAP PI;&#xD;&#xA;    • SAP PO.&#xD;&#xA;и протокола SOAP&#xD;&#xA;    R.Int. 10. &#xD;&#xA;Размещение формы ввода данных и получение информации из формы&#xD;&#xA;Сайт&#xD;&#xA;внутренняя&#xD;&#xA;CRM&#xD;&#xA;внутренняя&#xD;&#xA;stream&#xD;&#xA;Нет дополнительных требований&#xD;&#xA;    R.Int. 11. &#xD;&#xA;Импорт сведений по отгрузкам, в частности, по счета‑фактуры и актам выполненных работ, карточкам сделки&#xD;&#xA;SAP ERP&#xD;&#xA;внутренняя&#xD;&#xA;CRM&#xD;&#xA;внутренняя&#xD;&#xA;stream&#xD;&#xA;Посредством использования:&#xD;&#xA;    • SAP PI;&#xD;&#xA;    • SAP PO.&#xD;&#xA;и протокола SOAP&#xD;&#xA;    R.Int. 12. &#xD;&#xA;Импорт сведений:&#xD;&#xA;    • из адресной книги;&#xD;&#xA;    • по входящей и исходящей электронной почте, включая вложения;&#xD;&#xA;    • по календарю;&#xD;&#xA;    • по задачам&#xD;&#xA;Ms Exchange&#xD;&#xA;внутренняя&#xD;&#xA;CRM&#xD;&#xA;внутренняя&#xD;&#xA;stream&#xD;&#xA;Нет дополнительных требований&#xD;&#xA;    R.Int. 13. &#xD;&#xA;Импорт сведений по клиенту, его деятельности и плановых ожиданиях, например, по размещенным тендерам&#xD;&#xA;SRM&#xD;&#xA;внутренняя&#xD;&#xA;CRM&#xD;&#xA;внутренняя&#xD;&#xA;stream&#xD;&#xA;Нет дополнительных требований&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;                7.1.3.4 Предполагаемый перечень интегрируемых систем включает перечисленные выше системы на всех предприятиях компании, входящих в контур проекта, где они действуют. Перечень интегрируемых систем и объем интеграционных взаимодействий для каждой смежной системы должен быть проработан и уточнен на этапе проектирования. Экземпляры систем, перечисленные выше на всех предприятиях компании должны иметь идентичные версии и конфигурации.&#xD;&#xA;Документация на системы, которые могут оказать влияние на оказание услуг по проекту «Создание системы управления взаимоотношениями с клиентами», будут представлены Исполнителю на момент заключения договора.&#xD;&#xA;                7.1.3.5 Объем интеграционных взаимодействий для каждой смежной системы должен быть проработан и уточнен на этапе проектирования. Перечень интеграционных интерфейсов должен быть уточнен в рамках оказания услуг по разработке и внедрению Системы на предмет:&#xD;&#xA;    • количества интеграционных интерфейсов;&#xD;&#xA;    • точек интеграции (система‑источник и система‑потребитель);&#xD;&#xA;    • состава данных;&#xD;&#xA;    • характеристик типа интеграции;&#xD;&#xA;    • технических и логических требований к реализации;&#xD;&#xA;    • приоритезации.&#xD;&#xA;                7.1.3.6 При проектировании и реализации интеграционных взаимодействий необходимо учитывать следующие общие требования:&#xD;&#xA;    • возможность аутентификации должна соответствовать технологии единого входа на основе протокола SAML 2.0 (подключение любого провайдера идентификации, совместимого с SAML 2.0);&#xD;&#xA;    • наличие универсального технологического интерфейса взаимодействия с возможностью получения доступа ко всем объектам учета (CRUD), их коллекциям, а также к основным функциям, доступным в Системе;&#xD;&#xA;    • протоколы обмена – SOAP и/или REST;&#xD;&#xA;    • форматы обмена необходимо определять в соответствии с открытыми стандартами.&#xD;&#xA;                7.1.3.7 Платформа должна иметь в наличии документированный API запуска бизнес-процессов из внешних систем.&#xD;&#xA;                7.1.3.8 Платформа должна иметь возможность настройки интеграционных взаимодействий с ПО SAP с использованием корпоративной сервисной шины на платформе SAP PO.&#xD;&#xA;                7.1.3.9 Входящие в интеграционное решение системы в процессе функционирования должны производить обмен информацией на основе регламентов и стандартов, принятых у Заказчика.&#xD;&#xA;                7.1.3.10 В рамках оказания услуг по Проекту не должна быть нарушена работоспособность интеграционных потоков со смежными системами, а также функциональность, работоспособность и производительность смежных систем. В случае выявления до передачи результатов Проекта в поддержку изменений интеграционных взаимодействий, выполненных в рамках смежных проектов или запросов на изменения, Исполнитель адаптирует эти изменения в рамках Проекта, взаимодействуя со смежным проектом или сотрудниками поддержки. В процессе адаптации изменений необходимо предусмотреть оказание следующих услуг, но не ограничиваться ими:&#xD;&#xA;    • встраивание изменений в реализуемую функциональность;&#xD;&#xA;    • выполнение тестирования изменений;&#xD;&#xA;    • документирование изменений.&#xD;&#xA;                7.1.3.11 Интеграционные потоки, реализуемые в рамках проекта, должны быть отражены Исполнителем в документах «Концепция интеграции» и детализированы в «Проектном решении по интеграции».&#xD;&#xA;                7.1.3.12 Периодичность и сроки загрузки данных должны быть определены при проектировании Системы.  &#xD;&#xA;                7.1.3.13 Работы по разработке и настройке сервисов на стороне интеграционной шины (ЕСИК БП) выполняются силами Исполнителя без формирования запросов на изменения.&#xD;&#xA;                7.1.3.14 Выполнение интеграционных работ для организации информационного взаимодействия Системы со смежными системами, включая корпоративные информационные системы Заказчика, должна осуществляться силами Исполнителя. Работы на стороне смежных корпоративных систем, и их координация выполняются силами Заказчика. &#xD;&#xA;                7.1.3.15 Исполнитель выполняет интеграцию в соответствии с проектными документами (запросами на изменения, проектно-техническими решениями по интеграции и спецификациями интеграционных взаимодействий), разрабатываемыми на этапе «Проектирования» и согласованными с Заказчиком. "/>
