<archimate:Requirement
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="7.1.11 Требования к консультированию"
    id="4e30ec87-0efd-4fd2-8e1d-1ae977de1825"
    documentation="Консультирование всех пользователей, в том числе службы поддержки, проводится в соответствии с разработанным Исполнителем совместно с Заказчиком графиком и направлено на понимание реализованного в системе функционального объема по Проекту. При этом Исполнитель очно консультирует ключевых пользователей Системы CRM, экспертов обществ периметра Проекта и службу поддержки. &#xD;&#xA;Консультирование конечных пользователей проводят ключевые пользователи Заказчика, прошедшие очное консультирование по работе в CRM.  Исполнитель не проводит консультирование конечных пользователей.&#xD;&#xA;При планировании очного консультирования должен быть подготовлен график консультирования, при этом необходимо исходить из среднего размера учебной группы 8-12 чел не менее 3 групп.&#xD;&#xA;Консультирование ключевых, конечных пользователей и службы поддержки проводится по подготовленным учебным материалам, которые готовятся для каждой роли в системе и охватывают все процессы в рамках проекта внедрения. Исполнитель проводит тестирование пользователей по итогам консультирования, для чего Заказчик согласовывает подготовленные Исполнителем материалы для тестирования. Учебные материалы готовятся Исполнителем на основании реальных примеров.&#xD;&#xA;К началу консультирования  по каждому процессу Исполнителем должны быть подготовлены инструкции, в том числе обучающие видеоролики и регламенты работы пользователей в формате (документы word, включая скриншоты системы), а также информационная среда обучения, в которой будут обучаться (в том числе самостоятельно) пользователи. Инструкции и регламенты работы пользователей должны быть утверждены Заказчиком.&#xD;&#xA;Необходимо предусмотреть порядок размещения и хранения учебных материалов и инструкций пользователя в Системе для возможности самостоятельного обучения пользователей.&#xD;&#xA;Материалы для консультирования ключевых пользователей Системы CRM, экспертов и службы поддержки, в т.ч. инструкции пользователя готовит Исполнитель. Учебные материалы и инструкции готовятся только на русском языке. Документирование системы для конечных пользователей ограничивается созданием инструкций по функционалу настроек и доработок с разбивкой по функциональным и организационным ролям (при необходимости, с адаптацией под специфику организационных структур предприятий в рамках проекта) и описывают функциональность CRM, внедренную на предприятиях. В пользовательской документации должны быть даны гиперссылки на дополнительное (по теме) описание в стандартной документации пользователя CRM на русском языке.&#xD;&#xA;Подразумевается, что услуги по консультированию будут оказываться по каждому функциональному направлению, координировать оказание услуг по консультированию будет Заказчик. &#xD;&#xA;Консультирование проводится на территории обществ Топливной Компании, входящих в организационный периметр проекта или в офисе Исполнителя при согласовании с Заказчиком. При проведении консультирования на территории обществ Топливной Компании, входящих в организационный периметр проекта, организация учебного класса с рабочими станциями с доступом к тестовой среде и проектором входит в зону ответственности Заказчика, подготовка печатных учебных материалов входит в зону ответственности Исполнителя. При проведении консультирования на территории Исполнителя, организация учебного класса с рабочими станциями с доступом к тестовой среде и проектором на территории Исполнителя, подготовка печатных учебных материалов входит в зону ответственности Исполнителя"/>
