<archimate:Requirement
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="7.1.12 Требования к тестированию"
    id="ee218fad-53ec-4433-921f-a18467cc9d22"
    documentation="            7.1.12 Требования к тестированию&#xD;&#xA;C целью проверки соответствия Системы требованиям настоящего документа должны быть проведены испытания, которые представляют собой процесс:&#xD;&#xA;    • проверки выполнения заданных функций Системы;&#xD;&#xA;    • выявления и устранения недостатков в программном обеспечении и документации.&#xD;&#xA;В рамках проекта должны быть проведены работы по интеграционному тестированию решения. В интеграционном тестировании должны принимать участие представители Заказчика и Исполнителя. &#xD;&#xA;Исполнитель разрабатывает регламент интеграционного тестирования, описывающий подход к проведению тестирований и согласовывает его с Заказчиком. &#xD;&#xA;Интеграционное тестирование состоит из следующих этапов:&#xD;&#xA;    • функциональное тестирование – локальные сценарии (Тестирование отдельных блоков функционала, интерфейсов, ролей, программ, и сценариев внутри функционального направления. Проводится консультантами Исполнителя);&#xD;&#xA;    • интеграционное тестирование – сквозные сценарии (Тестирование цепочек бизнес-процессов с учетом ролевой модели интерфейсов, разработок, отчетности и пр. особенностей решения. Проводится силами консультантов Исполнителя совместно с экспертами проектной команды со стороны Заказчика);&#xD;&#xA;    • интеграционное тестирование – интеграционные сценарии (Тестирование функционала интеграций с учетом ролевой модели и разработок. В случае реализации интеграционных сценариев интеграционное тестирование должно быть проведено с использование всех задействованных в интеграционном сценарии смежных систем. Проводится силами консультантов Исполнителя совместно с экспертами проектной команды со стороны Заказчика и представителей групп поддержки интегрируемых систем);&#xD;&#xA;    • приемочное тестирование (Тестирование цепочек бизнес-процессов с учетом ролевой модели. Проводится силами консультантов Исполнителя совместно с экспертами проектной команды, ключевыми пользователями и сотрудниками службы поддержки со стороны Заказчика. Тестирование проводится на данных, максимально приближенных к реальным);&#xD;&#xA;    • нагрузочное тестирование - тестирования производительности, сбор показателей и определение производительности и времени отклика системы в ответ на внешний запрос с целью установления соответствия требованиям, предъявляемым к данной системе.&#xD;&#xA;Разработки (отчеты, интерфейсы, выходные формы) могут тестироваться на разных этапах в зависимости от критичности, определенной регламентом тестирования, однако этап приемочного тестирования должен быть выполнен для каждой разработки.&#xD;&#xA;За подготовку тестовых сценариев отвечает Исполнитель и согласовывает их с Заказчиком. &#xD;&#xA;Сценарии тестирования и результаты их прохождения участниками тестирования должны быть переданы Заказчику, как неотъемлемая часть проекта.&#xD;&#xA;По итогам тестирований должен быть создан реестр замечаний, в котором должны фиксироваться все выявленные ошибки/ недочёты работы системы для отслеживания статуса их устранения.&#xD;&#xA;Результатом интеграционного тестирования является подписанный Заказчиком протокол тестирования. &#xD;&#xA;Детальные требования к тестированию должны быть определены на этапе «Создание решения» и отражены в документе «Программа и методика испытаний Системы, включая сценарии интеграционного тестирования и нагрузочное тестирование», согласованным с Заказчиком. &#xD;&#xA;Программа и методика испытаний должна устанавливать необходимый и достаточный объем испытаний, обеспечивающий заданную достоверность получаемых результатов, подтверждающих требования данного Технического задания, а также содержать описание методик проверок и ожидаемых результатов.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Перечень необходимых видов испытаний приведен на рисунке (Рисунок 5).&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Рисунок 5 Перечень необходимых видов испытаний&#xD;&#xA;Описание характеристик каждого из видов испытаний приведено в таблице (Таблица 11).&#xD;&#xA;Таблица 11 – Перечень необходимых видов испытаний, а также характеристики каждого из них&#xD;&#xA;Вид испытания&#xD;&#xA;Регламент&#xD;&#xA;Подготовительные работы&#xD;&#xA;Участники&#xD;&#xA;Работы в процессе испытаний&#xD;&#xA;Регистрация результатов&#xD;&#xA;Функциональное тестирование&#xD;&#xA;    • «Частное техническое задание на создание Системы»&#xD;&#xA;    • разработка и настройка компонент Системы;&#xD;&#xA;    • Исполнитель&#xD;&#xA;Проверка работоспособности каждого разработанного/настроенного компонента Системы на контрольном примере&#xD;&#xA;-&#xD;&#xA;Интеграционное тестирование, приемочные испытания&#xD;&#xA;    • «Программа и методика приемочных испытаний»&#xD;&#xA;    • успешное прохождение функционального тестирования;&#xD;&#xA;    • консультирование пользователей системы, приминающих участие в тестировании&#xD;&#xA;    • Исполнитель;&#xD;&#xA;    • Заказчик&#xD;&#xA;Проверка работоспособности комплекса технического, информационного, организационного и программного обеспечений Системы на контрольном примере или реальных данных&#xD;&#xA;    • «Протокол испытаний»&#xD;&#xA;    • «Акт приемки Системы в опытную эксплуатацию»&#xD;&#xA;Нагрузочное тестирование&#xD;&#xA;    • «Программа и методика нагрузочных испытаний»&#xD;&#xA;    • успешное прохождение функционального тестирования;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    • Исполнитель;&#xD;&#xA;    • Заказчик&#xD;&#xA;Тестирование производительности, сбор показателей и определение производительности и времени отклика системы в ответ на внешний запрос с целью установления соответствия требованиям, предъявляемым к данной системе.&#xD;&#xA;    • «Протокол испытаний»&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Опытная эксплуатация&#xD;&#xA;    • «Руководство пользователя»;&#xD;&#xA;    • «Руководство администратора»&#xD;&#xA;    • успешное прохождение интеграционного тестирования&#xD;&#xA;    • Исполнитель;&#xD;&#xA;    • Заказчик&#xD;&#xA;Определение количественных и качественных характеристик Системы, готовность персонала к работе с ней&#xD;&#xA;    • «Акт приемки Системы в промышленную эксплуатацию»&#xD;&#xA;    • «Акт передачи Системы в поддрежку»&#xD;&#xA;По результатам приемочных испытаний принимается решение о работоспособности Системы и о возможности ее приемки в опытную эксплуатацию, а также формируется перечень замечаний и рекомендуемые сроки их выполнения.&#xD;&#xA;После устранения замечаний в объеме, согласованном с Заказчиком, проводят повторные испытания в необходимом объеме."/>
