<archimate:Requirement
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="7.1.1 Требования к Платформе Системы"
    id="01457baa-9ba4-457b-b1f4-3cbcb5995e2b"
    documentation="В рамках Проекта Система должна быть реализована для всех предприятий периметра Проекта в единой центральной инсталляции.&#xD;&#xA;Архитектура Системы должна предусматривать возможность расширения (в единой центральной инсталляции) в рамках последующих проектов на другие предприятия Топливной компании.&#xD;&#xA;Архитектура Системы должна предусматривать установку и конфигурацию ПО в двух контурах безопасности с различной доступностью функциональности и требованиями безопасности информации согласно схеме:&#xD;&#xA;                7.1.1.1 Наличие реализации для ключевых задач (Платформа Системы)&#xD;&#xA;Платформа, являющаяся основной для построения Системы, в типовом варианте должна позволять решать основные ключевые бизнес‑задачи Компании по управлению взаимоотношениями с клиентами.&#xD;&#xA;Данную Платформу необходимо использовать как базис для постепенной модификации под задачи бизнес‑подразделений.&#xD;&#xA;                7.1.1.2 Интуитивно-понятный интерфейс и принципы Low‑code (Платформа Системы)&#xD;&#xA;Платформа, являющаяся основной для построения Системы, должна:&#xD;&#xA;    • иметь интуитивно-понятный интерфейс;&#xD;&#xA;    • позволять обеспечивать потребности бизнес‑подразделений под воздействием требований изменяющегося рынка (например, реализовать новые стратегии, добавлять новые функции, перестраивать и оптимизировать существующие процессы) с минимальными затратами (временными, финансовыми и кадровыми), таким образом, соответствовать принципу Low‑code, включая следующие возможности:&#xD;&#xA;        ◦ создания новых и редактирования существующих разделов;&#xD;&#xA;        ◦ создания новых и редактирования существующих элементов отображения дополнительных данных;&#xD;&#xA;        ◦ настройки внешнего вида системы и корпоративной символики;&#xD;&#xA;        ◦ настройки рабочих мест;&#xD;&#xA;        ◦ настройки языка;&#xD;&#xA;        ◦ задания системных настроек.  &#xD;&#xA;    • иметь готовую функциональность создания новых объектов. Функциональность создания новых объектов должна быть доступна в графическом интерфейсе с поддержкой «drag&amp;drop».&#xD;&#xA;    • иметь возможность добавления новых объектов или атрибутов объектов не должно требовать остановки работы Системы. Настройка элементов объектной модели должна позволять:&#xD;&#xA;    • настраивать видимость полей на странице в зависимости от значения других полей;&#xD;&#xA;    • настраивать доступность для редактирования полей на странице в зависимости от значения других полей;&#xD;&#xA;    • настраивать обязательность заполнения полей на странице в зависимости от значения других полей;&#xD;&#xA;    • настраивать фильтрацию значений полей-справочников в зависимости от значений других полей.&#xD;&#xA;    • Пользовательский интерфейс системы должен быть полностью русифицирован. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;                7.1.1.3 Использование business process management и case management (Платформа Системы)&#xD;&#xA;Для организованной работы пользователей в Системе должна быть возможность настраивать последовательность шагов, необходимых для выполнения процесса продаж Топливной Компании. Функционал должен позволять организовать согласование внесенных данных и организацию уведомлений участникам процесса, а также контролировать статус каждого шага и процесса в целом.&#xD;&#xA;Платформа, являющаяся основной для построения Системы, должна обеспечивать управление разветвленными процессами разного уровня сложности. В том числе с возможностью поддержки пользователей Системы на каждом шаге их операционной деятельности и отслеживанием результатов исполнения требуемых задач.&#xD;&#xA;Реализация описанных требований позволит гибко подходить к автоматизации процессов, стадии которых не могут быть жестко зафиксированы, или очень чувствительны к изменениям бизнес‑составляющей.&#xD;&#xA;Платформа в рамках базовой функциональности должна предоставлять возможность моделирования бизнес-процессов подразделений в визуальном конструкторе. Бизнес-процессы должны моделироваться в рамках нотации BPMN 2.0.&#xD;&#xA;В конструкторе бизнес-процессов должны быть реализованы элементы, обеспечивающие работу с произвольными данными системы (добавление, удаление, изменение записей) без написания кода. В конструкторе бизнес-процессов должен быть реализован функционал изменения прав доступа организационных или функциональных ролей к записям системы без написания кода.&#xD;&#xA;В конструкторе бизнес-процессов необходим функционал вызова других процессов в качестве подпроцессов. В конструкторе должна быть предусмотрена функциональность передачи переменных в вызываемый процесс и получения результирующих переменных из него после его выполнения.&#xD;&#xA;Конструктор бизнес-процессов должен поддерживать версионность процессов. При изменении версии бизнес-процесса, уже запущенные экземпляры бизнес-процесса должны продолжить своё выполнение в той версии, в которой они были запущены.&#xD;&#xA;Рабочее поле конструктора бизнес-процессов должно поддерживать drag-and-drop, инструменты копирования и вставки элементов бизнес-процессов.&#xD;&#xA;Платформа должна иметь функциональность case-management – возможность решать задачи моделирования кейсов (неструктурированных процессов), их исполнения и мониторинга. В рамках моделирования кейсов Система должна предоставлять интерфейс построения кейсов без привязки к существующей нотации моделирования, а также встроенные инструменты для поиска объектов и их валидации.  &#xD;&#xA;Должна быть возможность построения кейсов в любом разделе Системы, при этом в одном разделе может быть построено несколько кейсов, возможность активации/деактивации кейсов. Условия построения стадий кейса и условия запуска кейса должны быть доступными для настройки в ходе моделирования кейса.&#xD;&#xA;                7.1.1.4 Различные варианты доступа к приложению (Платформа Системы)&#xD;&#xA;Платформа, являющаяся основной для построения Системы, должна обеспечивать различные варианты доступа пользователей к работе с Системой:&#xD;&#xA;    • посредством использования десктопной версии (web‑интерфейс);&#xD;&#xA;    • посредством использования мобильного приложения, содержащего набор необходимых функций, определенных на этапе проектирования, в зависимости от роли.  Преимуществом будет являться возможность выполнения операций в режиме off-line с последующей синхронизацией данных с системой.&#xD;&#xA;                7.1.1.5 Доступ к данным (Платформа Системы)&#xD;&#xA;Платформа, являющаяся основной для построения Системы, должна обеспечивать доступ к данным и выполнение операций над ними зарегистрированным пользователям Системы в соответствии с их правами, установленными администратором Системы. Платформа должна позволять осуществлять разграничение прав доступа к функциональности, объектам системы и к конкретным атрибутам объекта.&#xD;&#xA;Платформа должна обеспечивать разграничение доступа к информации для служебного использования и коммерческой тайны. Информация ДСП должна быть недоступна при использовании мобильного приложения.&#xD;&#xA;                7.1.1.6 Журналирование действий пользователей (Платформа Системы)&#xD;&#xA;Платформа, являющаяся основной для построения Системы, должна обеспечивать регистрацию действий, выполняемых пользователями или сервисами, оказывающих влияние на полноту, достоверность и актуальность данных в Системе, а также по исполнению бизнес‑процессов&#xD;&#xA;Наличие инструмента журналирования действий пользователей по изменению настроек системы и изменению данных.&#xD;&#xA;Запущенные экземпляры процессов должны фиксироваться в отдельном журнале. Необходима фиксация следующих параметров:&#xD;&#xA;    • дата и время запуска бизнес-процесса;&#xD;&#xA;    • выполненные шаги (элементы) бизнес-процесса с указанием даты и времени.&#xD;&#xA;Функционал журналирования исполнения экземпляров бизнес-процессов должен поддерживать возможность визуального отображения диаграммы исполнения процесса. Необходим функционал отслеживания состояния значений переменных во время исполнения процесса.&#xD;&#xA;Функционал журналирования исполнения экземпляров бизнес-процессов должен предоставлять возможность настройки произвольных отчетов в рамках стандартного функционала отчетности системы."/>
