<archimate:Requirement
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="7.2.4 Управление базой данных Клиентов"
    id="691db245-a58d-49f1-9dad-f7b1a8dc0694"
    documentation="            7.2.4 Управление базой данных Клиентов&#xD;&#xA;                7.2.4.1 Возможности в части управления базой данных Клиентов&#xD;&#xA;Система в части управления базой данных Клиентов должна предоставлять следующие возможности:&#xD;&#xA;    • создание и редактирование информации о Клиенте, интереса Клиентов к определенным темам, продуктам;&#xD;&#xA;    • осуществление поиска по базе данных Клиентов;&#xD;&#xA;    • хранение истории коммуникаций с Клиентами, участия Клиента в проектах;&#xD;&#xA;    • дедупликация карточек Клиентов.&#xD;&#xA;                7.2.4.2 Работа с различными типами Клиентов&#xD;&#xA;Система должна обеспечивать возможность детализации типа Клиента:&#xD;&#xA;    • существующие клиенты;&#xD;&#xA;    • потенциальные клиенты;&#xD;&#xA;    • бывшие клиенты.&#xD;&#xA;                7.2.4.3 Карточка Клиента&#xD;&#xA;Для каждого Клиента в Системе должна быть создана карточка Клиента, которая хранит сведения о нем, а также связанную с ними информацию (договоры, счета, документы, историю коммуникаций, историю изменения данных). &#xD;&#xA;Пользователь Системы должен видеть информацию с учетом своего уровня прав доступа, при этом основной перечень блоков информации следующий:&#xD;&#xA;    • наименование Клиента;&#xD;&#xA;    • сфера промышленности (деятельности);&#xD;&#xA;    • основной способ связи;&#xD;&#xA;    • связный справочник юридических лиц;&#xD;&#xA;    • описание бизнеса&#xD;&#xA;    • блок контактной информации, в том числе контактные лица и контактная информация по ним;&#xD;&#xA;    • блок производственных параметров;&#xD;&#xA;    • блок принятия решений;&#xD;&#xA;    • блок маркетингового сегмента;&#xD;&#xA;    • блок менеджеров компании (аккаунт, дополнительный, канал, пресейл);&#xD;&#xA;    • действующие договоры и контракты;&#xD;&#xA;    • продукция, которая необходима Клиенту (может быть, как в договорах/контрактах, так и необходимая ему, но еще не законтрактованная);&#xD;&#xA;    • жалобы/претензии;&#xD;&#xA;    • сканированные документы/файлы;&#xD;&#xA;    • история коммуникаций;&#xD;&#xA;    • задачи сотрудникам, связанные с Клиентом;&#xD;&#xA;    • связанные активности;&#xD;&#xA;    • клиентская оценка взаимодействий.&#xD;&#xA;В рамках поддержания работы карточки клиента в Системе должно быть настроено не менее 55 атрибутов и 20 справочников.&#xD;&#xA;                7.2.4.4 История коммуникаций с Клиентом&#xD;&#xA;Система должна хранить все контакты с Клиентом по всем каналам коммуникаций с детальной информацией по всем параметрам контакта, в том числе, о дате, времени, сотруднике, теме и статусе. История коммуникаций с клиентом должна отображаться как в виде сквозного списка, так и с группировкой по типу коммуникации. Система должна иметь возможность прикреплять к карточке Клиента документы различного формата. Просмотр или изменение документов в рамках Системы не требуется.&#xD;&#xA;                7.2.4.5 Продукция и продажи&#xD;&#xA;На карточке Клиента должны быть реализованы объекты – реализуемая ему продукция или возможная к реализации, а также фактические продажи. При этом должна быть возможность просмотра свойств продукта из Продуктового каталога, в том числе, информация по сырью для его производства.&#xD;&#xA;                7.2.4.6 Создание и редактирование Карточки Клиента&#xD;&#xA;Система должна предоставлять возможность создания и редактирования карточки Клиента и ее атрибутов пользователем, имеющим соответствующие для этого права доступа.&#xD;&#xA;Система должна иметь возможность создания/редактирования карточки Клиента одним из следующих способов:&#xD;&#xA;    • пользователем вручную, в том числе и посредством использования мобильного приложения;&#xD;&#xA;    • автоматически посредством интеграционного интерфейса с MDM;&#xD;&#xA;    • автоматически посредством распознавания отсканированных заявок и визиток;&#xD;&#xA;    • автоматически посредством обработки переписки по электронной почте.&#xD;&#xA;При создании карточки Клиента в Системе должны быть предусмотрены обязательные для заполнения обязательного набора полей.&#xD;&#xA;Система должна предоставлять возможность обогащения информацией с помощью считывания визитных карт посредством использования мобильного приложения.&#xD;&#xA;Должна быть предусмотрена верификация внесенных карточек&#xD;&#xA;                7.2.4.7 Первоначальная загрузка данных о клиентах&#xD;&#xA;Первоначальная загрузка данных о клиентах должна происходить при настройке Системы.&#xD;&#xA;                7.2.4.8 Дедупликация данных&#xD;&#xA;При создании/актуализации карточки Клиента должен происходить процесс дедупликации данных, основанный на использовании ее данных, по следующим критериям:&#xD;&#xA;    • совпадение Клиентского номера;&#xD;&#xA;    • совпадение реквизитов Клиента.&#xD;&#xA;В случае обнаружения дублирующей записи в базе данных Клиентов, Система должна уведомлять об этом пользователя и предоставлять возможность выбора дальнейшего действия – создание новой карточки или объединение с уже существующей.&#xD;&#xA;Полный перечень критериев, используемых при дедупликации, не более 5 (пяти), должен быть уточнен при выполнении настроек Системы.&#xD;&#xA;                7.2.4.9 Журналирование действий по созданию/редактированию Карточки Клиента&#xD;&#xA;Система должна предоставлять возможность пользователю редактировать атрибуты карточки Клиента. При этом Система должна фиксировать любые изменения карточки с сохранением даты и времени события, операции и пользователя, внесшего изменения. Просмотр журналов действий и изменений должен осуществляться стандартными средствами Системы.&#xD;&#xA;                7.2.4.10 Поиск Клиента по атрибутам&#xD;&#xA;Система должна предоставлять пользователю возможность поиска Клиента по логическим, текстовым и числовым атрибутам Карточки Клиента, например:&#xD;&#xA;    • клиентский номер;&#xD;&#xA;    • реквизиты Клиента;&#xD;&#xA;    • контактное лицо Клиента;&#xD;&#xA;    • контактная информация;&#xD;&#xA;    • номер договора/контракта;&#xD;&#xA;    • тег.&#xD;&#xA;Система должна иметь возможность быстрого поиска информации как по объектам, так и по вложениям по ключевым словам.&#xD;&#xA;                7.2.4.11 Сегментация Клиентов&#xD;&#xA;Система должна позволять создавать сегменты на уровне Клиента по любому условию, а также, помечать их тегами и присваивать категории. Настройка фильтра должна производиться в визуальном интерфейсе без необходимости написания кода. Функциональность построения сложного фильтра должна поддерживать логику И/ИЛИ для задания условий фильтрации. Должна быть возможность сохранить настроенный фильтр, набор сохраненных фильтров должен быть представлен в иерархическом виде. Должна быть функциональность копирования, изменения, управления правами доступа на фильтры.&#xD;&#xA;Система должна позволять проводить первичную и периодическую сегментацию клиентов с использованием ABC-анализа.&#xD;&#xA;                7.2.4.12 Напоминания для пользователей&#xD;&#xA;Система должна предоставлять возможность настраивать процесс создания напоминаний для пользователя за установленное количество дней до наступления даты события или в случае наступления определенного события. &#xD;&#xA;Система должна предоставлять возможность создавать новые и редактировать существующие шаблоны уведомлений, зависящие от состояний объектов, с использованием связанного справочника.&#xD;&#xA;Система должна предоставлять механизм формирования и включения в шаблоны уведомлений ссылок на объекты системы.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;                7.2.4.13 Снижение затрат на рутинные операции&#xD;&#xA;Работа менеджеров в соответствии с бизнес-процессом. &#xD;&#xA;Автоматическое формирование задач для ответственных исполнителей. &#xD;&#xA;Организация коллективной работы над проектами. &#xD;&#xA;Планирование этапов проекта продаж. &#xD;&#xA;Напоминания.&#xD;&#xA;Автоматизация процесса подготовки материалов для заключения сделки.&#xD;&#xA;Создание рабочих групп для работы над проектом. "/>
